\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Abstand bei Listen
\usepackage{enumitem}
%Abbildungen passend positionieren
\usepackage{float}


\usepackage{caption}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{0.25ex plus 1ex minus .2ex}{0.25ex plus 0.2ex}

\usepackage{hyperref}
\lhead{Mike Wunderlich}
\chead{}
\rhead{Übung 5,6,7 - Geländedarstellungen in Karten}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Übung 5,6,7 - Geländedarstellungen in Karten}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{16.09.2020}

\begin{document}
\maketitle


\section{Übung 5}

\subsection{Was sind Höhenlinien und zu welcher Art von Linien gehören sie (Überbegriff)?}
Als Überbegriff für Höhenlinien kann Niveaulinien ode Horizontallinien verwendet werden.
\subsection{Tendenziell ist}
\subsubsection{die Äquidistanz von HL größer/kleiner je steiler das darzustellende Gelände ist.}
Tendenziell ist die Äquidistanz von HL größer je steiler das darzustellende Gelände ist.
\subsubsection{die Äquidistanz von HL größer/kleiner je kleiner der Maßstab ist.}
die Äquidistanz von HL größer je kleiner der Maßstab ist.
\subsection{Je kleiner die Äquidistanz desto dichter/lichter ist die HL-Scharung (bei gleicher Geländesteigung).}
Je kleiner die Äquidistanz desto dichter ist die HL-Scharung (bei gleicher Geländesteigung).

\subsection{Welche Vor- und Nachteile hat die Wahl einer kombinierten Äquidistanz?}
Bei sehr unterschiedlichem Geländeverläufen, wie z.B. einem großen Ebene und Bergen, innerhalb eines Kartenausschnitts ist es sinnvoll kombinierte Äquidistanzen zu verwenden da sonst entweder die Berge sehr dichte Höhenlinien aufweisen oder die Ebene so gut wie garkeine.\newline \newline
Der Nachteil hierbei ist, dass es dem Betrachter nur schwer zu vermitteln ist wo nun andere Äquidistanzen verwendet wurden. Somit ist das Ablesen der korrekten Höhe ohne Zähllinien nahezu unmöglich.

\subsection{Welche Vor- und Nachteile hat der Einsatz von Hilfshöhenlinien?}
Nachteilig können Hilfshöhenlinien sein, wenn die Hilfshöhenlinien die gleiche geschaffenheit wie die normalen Höhenlinien wiedergeben.\newline \newline
Hierdurch werden nur mehrere Linien eingefügt ohne eine bessere Aussage des Geländes zu tätigen.\newline \newline
Sollten durch Hilfshöhenlinien eine detailliertere Geländebeschreibung möglich sein sollten diese auch eingefügt werden.

\subsection{Je enger der grafische Abstand der Höhenlinien desto steiler/flacher ist das Gelände.}
Je enger der grafische Abstand der Höhenlinien desto steiler ist das Gelände.

\subsection{In welchem Abstand würden Sie verstärkte Haupthöhenlinien einsetzen bei einer Äquidistanz von A: 5m / B: 10m / C: 20m / D: 25m}
Ich persönlich würde generell jede 5. Linie als Haupthöhenlinie einzeichnen, somit wären es bei A: 25m, B 50m, C 100m und D 125m.\newline \newline
Natürlich ist dies an das jeweilige Gelände anzupassen und gesondert zu betrachten.

\subsection{Nennen Sie 2 Kartenbeispiele, in denen eine detaillierte Geländedarstellung erforderlich ist und 2 Kartenbeispiele, in denen die Beschreibung des Reliefs unnötig ist.}
Bei Wanderkarten und der DTK25 ist eine detaillierte Geländedarstellung erforderlich.\newline \newline
Bei einer Politischenkarte oder einem Stadtplan sind detaillierte Geländedarstellungen jedoch nicht erforderlich.

\subsection{5.9 Was ist die niedrigste und höchste Geländehöhe bei einer Äquidistanz von 5m bei der unteren Grafik! Beachten Sie, dass nur ein Höhenbereich (höher/niedriger als..) angegeben werden kann oder beschriften Sie die Höhenlinien direkt!}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/5_9.jpg}
        \caption{Niedrigste und höchste Geländehöhe}
    \end{minipage}
\end{figure}

\newpage
\section{Übung 6}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Ue6.png}
        \caption{Übersicht aller gegebenen Darstellungen}
    \end{minipage}
\end{figure}

\begin{enumerate}
    \item Hangneigung
    \item Böschungsschummerung
    \item Höhenlinien
    \item Höhenstufen
    \item Höhenstufen
    \item Schummerung
    \item Schattenschraffen
    \item Schummerung
\end{enumerate}

\newpage
\section{Übung 7}

\subsection{Kombintation von 3+6}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_3.jpg}
        \caption{3}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_6.jpg}
        \caption{6}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_3+6.jpg}
        \caption{Kombination 3+6}
    \end{minipage}
\end{figure}

\subsection{Kombintation von 3+8}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_3.jpg}
        \caption{3}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_8.jpg}
        \caption{8}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_3+8.jpg}
        \caption{Kombination 3+8}
    \end{minipage}
\end{figure}

\subsection{Kombintation von 4+6}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_4.jpg}
        \caption{4}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_6.jpg}
        \caption{6}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_44+6.jpg}
        \caption{Kombination 4+6}
    \end{minipage}
\end{figure}

\subsection{Kombintation von 5+8}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_5.jpg}
        \caption{5}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_8.jpg}
        \caption{8}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_5+8.jpg}
        \caption{Kombination 5+8}
    \end{minipage}
\end{figure}

\subsection{Kombintation von 2+3}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_2.jpg}
        \caption{2}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_3.jpg}
        \caption{3}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/7_2+3.jpg}
        \caption{Kombination 2+3}
    \end{minipage}
\end{figure}

\end{document}